有冇人有養生態球

生態球是一個類似水族箱的東西，為一個密封的玻璃球，內有小蝦、藻、微生物和水，只要能夠提供光，便可模擬一個自給自足的生態系統。

留名，有無巴打介紹下可以去邊度買

見過千色有

留名想買隻番office

我見黃埔冒險樂園有得買最平好似二百幾

不過條魚好細條

thx

咁其實淘寶個d買唔買得過，運唔運到黎香港？

自己整過黎養

見過lcx有

巴打好勁 但係點樣控制到個平衡？

有 不過養小蝦

一亅亅

兩個月釘左

屌 是但搵個樽都做到啦
去買一隻櫻桃蝦，唔好太多會唔夠氧， 放小小 消化細菌
d澡自己生嫁

呢d所謂生態球根本說無技術，呃d完全無玩過水族既人
自己整20蚊都唔洗

其實入面啲蝦會唔會好可憐

緊係釘啦 呢d球同虐畜無分別
水晶蝦頂到兩個月好勁嫁啦
呢d波 入面d水唔識流動
同放你係一個密室 你吸來吸去都係自己呼出既氣

生態球就係要密封

垃圾
虐畜
呃錢

西九見過

西九蘋果商場賣200up

其實啲草好似就係將你呼出嚟嘅氣轉返做新鮮空氣

光合作用啊
二氧化碳變氧氣啊
常識嚟

條友光合作用都唔識？？

五隻死剩一隻

自己整既有機會因爲nitrogen cycle太差唔夠細菌去分解ammonia搞到啲蝦死

D人話連登新會然低汁，但其實由高登過黎既一9樣

想買

太空館有個好似放左20年

小學雞都識光合作用啦

成日想玩但係唔知長唔長命
見人地啲生態球可以玩成幾年

無多樣性既生態 營養會有消耗完既一日
所以是但一種昆蟲絕種都好大影響

永動機

但做得好的話營養唔係應該可以循環咩

做得好就係
一個玻璃樽可以點好法？
氧氣已經好大問題，細心留意賣比人地果d蝦都係細到好似粒米咁 因為佢地細到咁 先夠氧氣生存 同埋最緊要係 d水係完全唔流動， 4個字講曬 一潭死水就係咁解
樓上有人擺水晶蝦仲生存到兩個月已經虐緊畜

其實呢啲蝦仔一般有幾多年命

個系統細緊係放翻d細野入去啦
唔通放條鯊魚靠棵草養佢咩

買過，d 蝦極快死晒

啲蝦大唔大隻

反而想問下 ，咁要做到果個系統'平衡'嘅要訣係邊幾樣

我之前養普通櫻桃蝦養左兩年冇開過， 十隻左右點知佢生左一堆出黎， 冇幾耐就失衡死左一大半， 最後keep住三四隻大既加幾隻細既咁既數目， 佢自己會平衡到

最後因爲搬屋所以放返佢地去大缸

中學bio lab有幾個擺左唔知幾多年既水晶球（擺到變晒黃咁咁，啲水勁濛，有啲飄浮物咁），有一日唔知邊個多手打爛左
啲水臭到仆街，成層既人都要疏散

睇到水晶蝦同生態球打左做水晶球

個系統就係一潭死水 放粒蝦米入去係吊住唔死渣 同d非洲難民未死得一樣
你見好多巴打都話好快死曬 點解呀 因為根本唔係一個完整系統呀
自然界會唔會有唔流動既水可以養到生物呀 系統？笑撚死人咩 虐緊畜都唔知
生態球個名呃你班傻西姐

我office好似呢個放左兩年

魚缸基本 ；水，泥（養份，水泵（水流動同氧氣），生物
仲有就係魚缸大小會影響生物數量，你想唔想住100尺屋？ 生態球同 放非洲難民入香港劏房，仲要係密室吸返自己呼出既氣 一樣咁慘

咪同用自然界一樣 常識姐

陽光要足， 一定要落菌去完整個nitrogen cycle， 要有藻類， 放啲樹支/石之類比啲藻生長， 唔洗養草， 水草入黑會由吸co2轉吸返o2, 一個咁細既水體溶氧能力有限， 啲草turnover唔夠藻快， 越生越大棵， 入黑就同啲蝦搶氧， 加上啲蝦食藻唔食草， 啲草冇天敵個cycle唔完整

唔流動既水點解養唔到生物

湖呢
流動點解係係關鍵wo

我都想知

生態球都比道德撚屌

lm

啲蝦識郁啲水就會流動架啦
咁細嘅空間唔通你想啲水好似河咁流咩？

現實中大把呢啲獨立既生態系統

湖啊， 地下溶洞啊， 近岸既石灘啊咁， 真係一潭死水咁都有個生態系統係入面

現實咩湖入面無水流 唔係你表面睇到果d水流呀
海底唔通無水流？有無潛過水呀
人工湖就無

yes 睇唔到唔代表冇
大把micro organisms

呢個post 好睇

呢d都係常識姐
當然死要話無水流都養到 咁又唔係唔得
姐係住劏房食樹皮都唔死唔去既， 你想唔想？

micro organisms生存要求同蝦 唔同掛？

屌佢老味...

算啦
我撚想知啲蝦有咩感想
總之依家生態球係成立，啲蝦有得浮下睇下咪完成創造佢嘅價值囉

大撚把湖係積水湖冇水流啦，定你個現實世界同我個現實世界唔同？ common sense又洗唔洗潛水先知啊？

你估mo啲生存要求好簡單？

太空館都好似有生態球

睇黎真係要潛下水學下野

生態球都有人出黎屌虐畜
係咪痴左線？ 上哂腦？

得閒chok兩下咪識流動
當打風姐

啱啱就想話太空館虐畜

蝦：屌你老味，世界末日啊

養過, 我覺得係, 所以以後唔會養

屌 自己chok d水流比佢啦

利申咗先 直必討論
樓上巴打認為水唔流動係致命原因 商家欺騙消費者手法
我認為咁樣嘅解釋理據完全不充足
首先生態球係可行嘅 選用蝦同小型水生植物與封閉容器內理論上完全可以建立生態系統 呢度唔詳細解釋請自行Google 太空館有實質例子
至於有部分消費者嘅生態球內蝦會死 並不是水流咁簡單嘅原因
養蝦嘅人都知道 絕大部分米蝦對於水質要求頗高 就算商家對於生產生態球有一定知識都不能確保米蝦一定生存 要達到內部平衡絕對唔係照辦煮碗就可以完成
喺冇固定數據 對一定範圍商品進行測試同分析之下就得出 生態球係養唔活蝦嘅結論 係唔負責任而且侮辱擁有正常智商人類常識嘅行為

屌

巴打你咁講就錯了
積水湖佢自己會有natural eutrophication
亦都有thermal stratification
自己d水係春季同秋季會有seasonal overturn
即係d水會上下轉黎轉去
需要有風呢d因素去幫手
生態球做唔到呢種環境的
最終結果都係入面d野會死晒

冇水流係蝦嘅致命原因？詳細解釋 請賜教

作為一個養左十接近十年水草缸既人，見到上面條道德撚真係笑撚左出黎，屌你老母乜撚柒野水流？養海水魚咩on9仔
搬撚曬啲非洲吖劏房吖出黎，講到好有道理咁，黎黎去去都個個一兩個point，自己上網爬下硝化系統個啲先出黎啦

利申純學術討論 立場中立
植物夜晚係吸氧，呼二氧化碳，可google光和作用/呼吸作用。

(非學術討論)
嗰生態球好似好治癒望到好似會relax咁
好想要個

認真一問假設生態球系統完美 按返一般生態球啲size 幾耐先會自然失效

應該好易搞到好污糟？蝦唔洗屙屎？

留名學野

能量始終有用完嘅一日

個cycle幾完善都好，裏面嘅生物遲早死

太空館個生態球係人地計過晒數
要保證平入面係生態平衡
放咩 放幾多 都有數得計
就算密封 唔換水
入面啲野唔會死
個人覺得無專業知識就唔好搞啦
玩得個一兩星期就死晒
為乜

你地淨係注重啲蝦有冇諗過啲細菌同藻既感受，佢地都係有生命架

大陸字勿屌

其實 太陽咪一直比緊養份。用得完就唔係cucle啦
姐係你燒左啲木 佢唔係冇左 佢只係變左碳既形式存在

But 生態球成本好似好低，但係都要最少二百幾蚊個

食物落肚都唔會排返100%啦
只要有生命就有消耗
陽光唔可以代替所有嘢
你燒完舊木個mass都唔會一樣啦下話

陽光係可以取代所有野
地球都只係一個大嘅封閉系統靠陽光支持

有幾個讀撚過初中科學先出聲啦
乜撚要水流乜吸自己呼嘅氣唔人道

仲有邊度買？想買兩隻蝦or魚既球
筆直500-800

世界紀錄好似有成30年冇開過
淨係照太陽

呢個post睇到勁多人連Google 下
"生態球係咩/生態球係咩原理"都懶嘅人
但偏偏又要衝出黎討論

生態球要計好多數先整到，所以一二百果D唔多得，800以上細細個果D會好D?

買左溫度要keep 住某一個range ，唔可以曬太陽，但每日都要開燈幾粒鐘，最好唔好掂佢

如果香港照太陽會過熱到會生曬藻，只可以擺室內

如果係密封就會一樣
食完 排返70% 淨低個d佢死左就會重新輪回
生命只係形式
物質會守恆

簡單d黎講 生態球同地球一樣
玻璃同太空都係隔絕外界
只不過係簡化版

買同想買哥d都死全家

一二個啲好似冇密封

唔搞佢會唔會死

養緊

呢個post好多小學雞

呢個post好多未來科學家
Oxygen cycle food chain nitrogen cycle同water cycle係構成Eco system既四大因素

隻蝦郁唔洗能量

遲d 養魚得12吋缸都話唔人道架喇
點解你間屋600呎 條魚得12吋既空間！

有ATP架嘛

諗起小學玩水樽chok 個龍捲風出黎

你唔比人搞都會死嫁啦

見到個條撚樣真係好想屌
乜撚野事又非洲又劏房癲撚完未
返去讀下書啦 九唔搭八

無讀過書嘅真係好可笑

其實條友講到有無水流同死唔死有咩直接關係未

ATP唔係高中bio教架咩

條友好好笑

乜野過熱會生晒藻
algal boom嘅原因係營養過多(phosphates nitrogen同carbon)令到大量藻類有適合嘅環境大量繁殖 過熱嘅話又點嚟適合仲有 點樣香港照太陽過熱唔通真係係香港太陽會直接穿個大氣層 其他地方會唔同啲

生態系統都未知一二咪講個波

因為非洲咁同埋劏房囉

頭3個都知係咩黎
但water cycle冇聽過
係咪即係水要流動

燒完舊木mass唔一樣係因為有enthalpy change, 有能量釋放左，但堆atom 排位唔同左，i..e 燒纖維素出CO2 同水
有光合作用就可以將CO2 同水變返糖，再有其他細胞變返佢做木
事實上地球就係一個大型生態球，大部分atom由地球存在嘅一刻已經無換到，最多變結構
好似H2O 同CO2 用特定比例變C6H12O6, 燒完變返H2O 同CO2 咁
至於點解要有太陽照住，係因為地球有熱能流失去宇宙
簡單D 講，你飲緊嘅水有可能係恐龍篤尿
實際上地球無新水入嚟，雨水都係靠海水蒸發，你飲完水痾篤尿又係落返海
我估你地講嘅水流係講換新水嘅意思
當然我都覺得生態係虐畜，不過科學家要研究嚟將來太空人遠征用，嘗試將人類自己擺落生態球，解決遠征嘅食物問題
但拎嚟做擺設就只有虐畜嘅罪名

水流會影響個nitrogen cycle
water cycle係簡單嚟講水係唔同地方變固態 液態 氣態唔係主要影響
係次要所以水流個個劏房友可唔可以收收皮先 除非你講左個原因出嚟 蝦嘅游動水都會郁 唔係咩濕鳩死水

生態球攞嚟學下野有咩問題
養魚就唔洗屌?
高登連登一班道德高地懶係有獨特見地有別於人咁
想玩下生態球都要比人屌虐畜
我屌 真係對唔閪住囉

無小流好唔人道

watet cycle照計係最簡單果樣喎
唔讀science, 初中geog都一定有教
小學常識都有教"小雨點變成海洋"呢啲嘢啦

條友water cycle 都唔知咩黎究竟係咩玩法

咁其實地球本來就係生態球，人類困係度會唔會好可憐

玩就玩櫻桃蝦,夠粗生
水晶蝦要條件好好先養到架

記住放左蝦就唔好放魚
唔係又話殘忍

其實懷疑office適不適合放，如果夏季白天開冷氣凍到hihi, 唔開冷氣又熱到.... D 溫差勁唔知會否令入面D動物好辛苦

道德高地究極可以有幾高
知識可以有幾低

以前上bio堂 成班每人整一個
個個都整到勁靚 日日上bio 堂就沖上bio lab 睇佢地
我嗰個仲生埋蝦bb 一個月後死哂
但宜家仲放喺屋企，都有啲打不死既螺仔喺到

係咪啲螺死左你唔知咋

三十蚊有無得玩

商務見過有得買

曾經有諗過買

屌你 仲郁緊架

咁你辛唔辛苦?

有冇相 中學到宜家應該都幾年

子非蝦，安知蝦之苦

道德撚用非洲難民代入蝦真係....

我想買一個撚下
有無巴打可以教路邊到買嘅最襟擺

以前高登有post講過,果陣d巴打話整完唔洗再打開補給先係真正生態球

係

記得有個鬼佬 整左個 玩左超多年

之前商務有賣
有D好大個''箱''咁既size都有
價錢由300~1500都有

其實呢位巴打講嘅野都係中學bio
冇讀過bio可以收皮，講也撚野劏房
人唔笑狗都吠啦

唔好講多
等我買個翻黎試下
邊到有得賣

咁太空人更加唔人道啦

日日都飲自己、人地啲尿
密閉空間
瞓覺嘅地方細過籠屋

燒完質量少左係因為燒果時部分c變左做co2 唔關能量散失事

但係對於形成一個生態系統的重要性係乜

咁其實能量有冇重量/mass

我就係想問呢樣
隻蝦會郁

ATP啫係點冇讀過bio

巴打知唔知點解會生左d青苔係個樽
使唔使整走佢

30年既生態球係咁架喎

你想做到咁咪叫真。生態球囉

巴打無錯, 係關CO2 流走事, 唔關enthalpy 事, 自膠
另外E=mc^2 就係講緊能量(E)同Mass(m) 既轉換
0度既水同100度既水會差4.6 nanogram
Source:

點解個po咁好笑
成班人係到解釋1+1=2，然後條友話唔係，因為劏房

依家邊到仲有得賣？

見到好想抆哂啲草，阻住晒

生態球係有個比例 出面賣咁貴就係因為個比例好難計 要好精準 所以人地收返個計算費(應該係)
利申 中學bio啊sir講

夏天直接囉出去曬太陽會唔會焗死啲生物

一個月死晒

CWB 商務有

.................
夏天....無氧?

生物既能量介質
search " 呼吸作用"

5年前 團購買 仲未死
入面有四隻蝦 成年都無掂過都未死 又無大又無繁殖

你唔會死？

Physics: matter and energy cannot be destroyed, only change to other form
地球陸上生態所有energy基本上係來自太陽
Matter就除左殞石之外全部都係地球入面循環
所有嘅乜乜柒柒cycle都係講matter 唔係energy
因為energy係會loss去太空

邊到重有得買

四隻都係公？冇交配？

好撚gay

有可能水質不利繁殖

我唔識分男女咼 無換過水 應該水質不利 其實有枝營養液滴落水 但唔見左n年 我都唔知佢地靠咩唯生

如果不嬲養咗一兩隻蝦想加兩三隻唔同品種會唔會仆街

咁咪搞亂左個循環

留名
好耐之前已經想買
當寵物養陪下自己
但睇過好似都要幾舊水以上

得，你睇翻幾隻物種係點樣既關係再計翻條數做翻好個配套就ok

幾十蚊你去買迷你盆栽啦

會唔會好複雜 諗住加幾隻櫻桃蝦就算

個poat咁多大愛道德撚係咪痴線

只要水有溫差，d水就會流動，只係你睇唔到海嘅洋流就係呢個原理
上面水晶蝦個個我諗應該係夏天太熱熱死，水晶蝦本身已經怕熱難養，個水體咁細有咩e郁唔適應死左唔出奇，唔關個球事
地球其實就係一個巨型生態球，咁你住係度係咪又俾人虐待緊?

呢個好笑
我讀bio咁耐都未聽過無水唔流動生物就唔可以生存

唔好再bin非洲難民同劏房c啦

呢到好多大愛撚同babycondom 撚

屌你老母你d光曬落去咪能量囉

痴撚線討論

自己整 養左1年d 蝦老死曬

同埋 d 水愈黎愈少點搞🤔

密封？

生存已經係精神虐待

屌 密封根本唔會少

我見咁多回覆
以為大家對養魚咁有興趣
原來係咁多拉登仔好似無讀過書咁
生態系統咁易平衡到咩

咁如果唔密封想長養呢？

咪即係水族缸囉屌

笑撚到我

我就係奇怪，如果係密封嘅話，啲水點會少
生態球多數係密封架嘛